---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۲۶
---
# غزل شمارهٔ ۵۲۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای لولیان ای لولیان یک لولیی دیوانه شد</p></div>
<div class="m2"><p>طشتش فتاد از بام ما نک سوی مجنون خانه شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>می‌گشت گرد حوض او چون تشنگان در جست و جو</p></div>
<div class="m2"><p>چون خشک نانه ناگهان در حوض ما ترنانه شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ای مرد دانشمند تو دو گوش از این بربند تو</p></div>
<div class="m2"><p>مشنو تو این افسون که او ز افسون ما افسانه شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>زین حلقه نجهد گوش‌ها کو عقل برد از هوش‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>تا سر نهد بر آسیا چون دانه در پیمانه شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>بازی مبین بازی مبین این جا تو جانبازی گزین</p></div>
<div class="m2"><p>سرها ز عشق جعد او بس سرنگون چون شانه شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>غره مشو با عقل خود بس اوستاد معتمد</p></div>
<div class="m2"><p>کاستون عالم بود او نالانتر از حنانه شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>من که ز جان ببریده‌ام چون گل قبا بدریده‌ام</p></div>
<div class="m2"><p>زان رو شدم که عقل من با جان من بیگانه شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>این قطره‌های هوش‌ها مغلوب بحر هوش شد</p></div>
<div class="m2"><p>ذرات این جان ریزه‌ها مستهلک جانانه شد</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>خامش کنم فرمان کنم وین شمع را پنهان کنم</p></div>
<div class="m2"><p>شمعی که اندر نور او خورشید و مه پروانه شد</p></div></div>